\subsection{Dirac-Schreibweise}

\paragraph*{Bra-Ket Schreibweise:}
  
$\bra{a}$ - Bra , Zeilenvektor

$\ket{a}$ - Ket , Spaltenvektor

\paragraph*{Allgemeines:}
Die Wellenfunktion des Zustands $\psi$ in der $\xi$-Darstellung:

\begin{equation}
\psi(\xi) = \braket{\xi|\psi},
\end{equation}
wobei $\xi$ die Eigenwerte zu $\op{\xi}$ sind.
\\\\
Quantenzustände = Wellenfunktionen $\psi$ = Vektoren im Hilbertraum
\\\\
Drei Arten, einen Zustand $\psi$ zu beschreiben

\begin{enumerate}
\item Ortsdarstellung: $\psi(x) = \braket{x|\psi}$
\item Impulsdarstellung: $\psi(p) = \braket{p|\psi}$
\item n-Darstellung: VONS von Zuständen $\phi_n$, als $\psi = \sum_n c_n \phi_n$, mit $c_n = \braket{n|\psi}$
\end{enumerate}

\paragraph*{Neue Schreibweise für Skalarprodukte:}

\begin{equation}
\braket{\phi|\psi} = \intinfty \phi^*(x) \psi(x) dx = \intinfty \overline{\phi^*}(p) \overline{\psi}(p) = \braket{\psi|\phi}^*	
\end{equation}

\paragraph*{Mathematik Einschub:}

Die Multiplikation von $\bra{\phi}$ bildet $\ket{\psi}$ linear auf ein Skalar $\braket{\phi|\psi}$ ab. $\bra{\phi}$ ist also eine lineare Abbildung des Vektorraums der $\ket{\psi}$ in die komplexen Zahlen.

Diese linearen Abbildungen bilden den zum Raum der $\ket{\psi}$ dualen Raum.

\paragraph*{Nützliche Umformungen und Definitionen:}
\begin{itemize}
\item $\ket{\rho}\bra{\psi} \equiv \op{A}$, Allgemeine Definition eines Operators, wobei $\rho$ und $\psi$ beliebig.
\item $\left( \ket{\rho} \bra{\psi} \right) ^\dagger = \ket{\psi}\bra{\rho}$
\item $\braket{\opd{A}\varphi | \chi} = \braket{\varphi | \op{A} \chi }$, wobei $\chi$ beliebig
\item $\op{A} = \ket{\rho}\bra{\rho} \Rightarrow \opd{A} = \op{A}$ und $\op{A^2} = \op{A}$, heißt Projektionsoperator (Projektor)
\end{itemize}

\paragraph*{Vollständigkeitsrelation:}
\begin{equation}
\sum_n \ket{\varphi_n} \bra{\varphi_n} = \mathds{1}
\end{equation}
Hierbei sind $\varphi_n$ Eigenzustände.

\paragraph*{Spur einer Matrix (Eines Operators):}
\begin{equation}
\mathrm{Sp}~\op{B} \equiv \sum_n B_{nn} = \sum_n \Braket{\varphi_n | \op{B} | \varphi_n}
\end{equation}

Für ein gegebenes VONS $\left\{ \ket{\varphi_n} \right\}$.

Die Spur, falls sie existiert, ist für alle VONS gleich.

\paragraph*{Matrix eines Operators in seiner Eigendarstellung:}
\begin{align}
\op{B} \ket{\varphi_n} = b_n \ket{\varphi_n} \text{, mit Eigenwert $b_n$}\\
B_{nm} = \braket{\varphi_n |\underbrace{ \op{B} | \varphi_m}_{b_m \ket{\varphi_m}}} = b_m \delta_{nm}
\end{align}

ist diagonal und auf der Diagonalen stehen die Eigenwerte.
















\FloatBarrier


